\item[116]
P o zabiegu operacyjnym na kręgosłupie szyjnym pacjenta NIE układa się:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
 		\item zabezpieczonego w kołnierz ortopedyczny,
 		\hlitem z głową i tułowiem pod kątem 30 st.,
 		\item płasko (bez poduszek),
 		\item tak, aby głowa i tułów znajdowały się w jednej osi.
	\end{enumerate}

Noszczyk str 186


\item[117]
Pielęgniarka w celu przeciwdziałania obrzękowi mózgu, ułoży pacjenta z urazem czaszkowo- mózgowym w pozycji:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
 		\item wysokiej,
 		\item płaskiej,
 		\item z głową uniesioną pod kątem 60 stopni,
 		\hlitem płaskiej z głową pod kątem 30 stopni.
	\end{enumerate}

Walewska str 145


\item[118]
Kwasica ketonowa u dzieci:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
 		\hlitem jest pierwszym objawem cukrzycy wieku dziecięcego,
 		\item polega na występowaniu hiperglikemii, odwodnienia i kwasicy metabolicznej,
 		\item odpowiada za 70% zgonów u młodych osób jako powikłanie cukrzycy,
 		\item wszystkie odpowiedzi są prawidłowe.
	\end{enumerate}

Noszczyk str 32


\item[119]
Pacjent z rakiem ograniczonym do stercza, u którego stosowana jest tzw. aktywna obserwacja z intencją leczenia, wymaga wykonywania badań stężenia PSA raz na:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
 		\item 2 lata, biopsji raz na 4 lata,
 		\item rok, biopsji raz na 3 lata,
 		\hlitem pół roku, biopsji raz na rok lub 2 lata,
 		\item 2 miesiące, biopsji raz na 3 lata.
	\end{enumerate}

\item[120]
Po wykonanym badaniu angiograficznym pacjent ma założony opatrunek uciskowy w pachwinie. Aby zapobiec wytworzeniu się krwiaka w miejscu nakłucia, opatrunek uciskowy utrzymuje się przez okres:
	\begin{enumerate}[label=\Alph*.]
 		\item 1-2 godzin,
 		\hlitem 3-8 godzin,
 		\item 8-12 godzin,
 		\item 24 godziny.
	\end{enumerate}